【渣都無】TVB持星美債券「抵押品」 已抵押他人

電視廣播（TVB）（0511）去年因投資星美控股（0198）債券錄得減值，致上市以來首次虧損，TVB最新公布，其法律顧問孖士打及財務顧問安永會計師務務所，在審閱星美有關可換股債券之抵押架構後發現，TVB投資星美債券的「抵押品」，原來已悉數抵押他人。

星美的附屬公司於去年簽立一項股份押記，以將其持有成都潤運文化41.34%的星美國際影院公司全部股份押記予TVB作為受益人。但是根據安永於內地進行的若干搜查，發現星美國際影院公司似乎已於2018年8月向浙江中泰創展企業管理公司，質押其於成都潤運之部分或全部權益，以取得人民幣5億元借款，以及據悉持有成都潤運約43%權益之深圳星美聖典文化傳媒集團，似乎已於2018年6月向上海東祺投資管理公司，質押其於成都潤運之部分或全部權益，以取得約6．48億元之借款。

TVB稱，有關股份質押，是於其不知情及未經其同意下作出，而星美國際影院之質押可能構成違約事件。據此TVB的法律顧問孖士打已向星美、星美國際影院等發出多封函件，以查詢該等股份質押，並要求提供質押文書。星美已確認，有關抵押涉及的貸款，可能對TVB持有之抵押價值，造成負面影響。其已要求星美提供有關股股份質押之資料以及所抵押之金額，以使其可考慮對收回星美債券應收款項之能力之影響。然而，星美並無提供資料。

TVB正與其顧問緊密合作，以考慮股份質押對星美債券可收回性之影響，以及其所有可行選擇方案，從而保障其於星美債券及股份押記下的權利。

total loss

硬係覺得大陸有人逼TVB食星美呢隻死貓
而家好有晚期ATV既感覺, 一大堆不明來歷既投資毀左自己多年建下既長城

廿億現金冇晒
攪到倒欠人廿億

笑唔出
因為呢間香港話電影台一執，香港話就更少影響力。
我9up

班tvb打手仲唔入黎話冇事既？

押上押上押

而家無線真係好似晚期ATV
真正明星走得七七八八, 變左堆蝦兵蟹將都可以做一哥一姐
TVB仲依然日日打飛機話自己點好
見到D 三四線, 連名都唔識既藝人係咁推介big big channel既野就感覺到佢地好等錢洗,
上頭仲要力推big big channel 呢舊垃圾

債轉股囉！

tvb有心自殺更加唔可以畀佢死，大家應該多啲睇支那劇以外嘅tvb劇

係咁買劇就知咩事,根本就冇星

做電視台，叫殼王入黎玩財技

簡單講係咪比人呃錢?

東方魅力呢隻妖股都投資

內鬼啦

d x小姐y小姐做雞都唔掂

其實tvb係上市公司， 股東可以質疑tvb董事及高管失職， 係冇做到盡職調查後買垃圾令股東蒙受巨大損失

比“自己”人

小股東俾大股東呃

李寶安同星美老闆係好朋友
直到今年仲幫緊星英辯護

其實有理由相信
李寶安幫朋友星美買垃圾債券
出賣股東利益 穿櫃筒底送錢俾朋友

英皇都中左星美招

帽事既

陳國強同覃輝係好兄弟 患難相隨

因為而家個台啲高層就係晚期ATV既人嚟
外加埋有線既人過晒檔嚟兼走咗啲多人識既
好快又會亞視重演

支那有玩謝你班港燦

有愛回家睇就得啦 不反了

仲有支那劇

快撚d收皮啦 奶共垃圾台
殺死香港流行文化既大兇手
仲出左一堆坤哥之流既垃圾出黎令樂壇死快d
執撚完都未夠 冚台要死全家再落地獄

Tvb 最叻搵人老襯，但竟然會畀人搵老襯

然而，星美並無提供資料。

最尾咪又係冇人負責

奶共既結果係比人搵笨柒

On9 先睇 CCTVB

奶共台早執早著啦

呢d財務野佢地邊識丫
佢地只識繼續sell愛回家同大陸倚天

TVB冇查過先借嘅咩

又係信支那結果俾支那搵笨柒

報應！

新聞日日夜夜唱好政府中共！

atv 2.0

即係次按定冇抵押品問題

間野咁鬼都大手大手倒水落去
話無政治任務都無人信

應該係股權抵押問題
可能簽左押品押左俾tvb就唔可以再押出去

報ICAC

ICAC搵cctvb拍《廉政行動》嚟呃細路喎

老細話要送錢，Due D求鳩其做是常識吧

一夜返回開台前

信中國人的結果

Both
同一件嘢先後抵押咗俾唔同公司
拎兩次錢

買債券最多輸撚晒個本，點倒欠啊

係咁架啦
抵死

唉 星美 ... 可惜可惜

簡單講
2015年，Tvb現金13億，基本上冇負債。
2016年，Tvb發左大約40億左右港元債券。令總現金增到55億左右。但要記住呢批債券每年要俾1·4億持債券人士。
然後tvb不斷買其他人嘅債券諗住錢搵錢，其中8億買左星美。(即刻肯定冇左8億，而其餘投資狀況不太清楚，但上年倒蝕兩億，好明顯其他投資都冇咩錢賺)

假設今日將tvb所有野變賣晒，好似仲係掙人廿億左右。好似掛~
我可能攪錯，或者賣埋女藝人可能有錢賺。

債轉股 （債主變債仔）

消失的債 （壞帳）

用公司錢買

蝕就公司

關人鳩

大美人：我真係⋯

到底係騙局定係貪污呀？

又黎債轉股

越黎越似atv, 無星, d三四線走出黎當一線

你9up去微博啦啦

冇$請人了

其實唔該TVB 不如執撚左佢啦

係咪好似新昌個大陸佬咁
幫佢自己大陸間公司填數

因為佢係發債然後買星美債囉

逸夫走得快

執柒左佢啦

處處機遇

咪又係欠廿億

所以你樓上位巴打既數學真係佩服

咁就要睇下除左星美之外仲買左乜債，假如全部都買晒垃圾級別既債券，其實就應該踩踩地上市條例，交易所sfc等都開得file

tvb呢d粵語文代象徵
想大一統既中共點會留

亞視借殼還魂亞視會永遠都存在

依家 Vrn 都播支那劇

達哥

個J2 得四條友 坤狗 吳若g 仲有另外兩件 乜7 主持
Dllm 無限loop 個個禮拜

高層做野唔使你教

佢地果代太易賺錢啦
根本就唔明電視台其實什麼都不是
靠演員靠歌聲去搞hit rate
再者宜家咁多網絡媒體 邊似以前咁獨市

6叔 6嬸都走左啦

入主之後就淘空佢，老千既慣常做法，講起香港有D似。

好彩千雪bb讀定書準備轉行啫，唔係留喺垃圾tvb比佢地累死

資金轉移
明日大罪

big big 會唔會係用嚟作為金蟬脫殼逃生門

結論：支那好等錢先，要tvb進貢
雖然討厭tvb，不過都覺得佢比人咁屈好不值下

兩公婆最叻搵笨柒
邵爵士唔係捐咁多錢嘅話其實都好賤
真正影壇大亨應該係鄒文懷

核心業務已經賣撚左俾人
咁TVB咪即係高價買殼

一句講哂，由王小姐陳生入主開始個刻，班大股東高管已經當TBB係一隻血牛，飲奶唔夠，要飲埋D血。一有乜嘢需要，就叫高管放血，甚至借錢放血，或者炒人放血。

如果呢間公司正常經營，雖然電視沒落都可以捱10年，依家捱5年都死咗9成。

電視台殺手 亞洲亞洲

有嘢唔明
押咗畀人點解代表蝕
埋點解會當爭人錢?

簡單講
債仔借cash時
債主正常唔會白借
會要求有抵押品揸手（值錢嘅資產）
債仔日後還錢至可以贖回
一日未還錢債仔要俾利息

合法搶錢

咁點解講到tvb要蝕?

快啲執柒咗佢畀viutv上位，人哋拍劇多過佢啦！

佢d資產都唔知仲有冇押比其他人

我幾年前已經講左TVB會變亞視

唯有靠VIUTV撐住

全部債主都債轉股呢

大把香港做零售的上市公司幫大股東的人租鋪
仲信ICAC,on9仔

拍劇已唔可能搵到錢
果時靠獨市賣廣告

現在一堆知名youtuber賤價搶
你睇下tvb歷史最高收視係幾多,現在又幾多

呢行係一定玩完

netflix表面訂閱費低, 但總額係好高,比製作費你又係輸
拍香港本土題材又賣唔到埠, 呢一代後生一星期六就去大陸玩

星美破產走數tvb一蚊都無得拎

因為債仔抵押品同時抵押俾兩位債主